{
    "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dari-suatu-barisan-geometri-diketahui-u24-dan-u38tentukan-u10-821",
            "question": "Dari suatu barisan geometri diketahui U2=4 dan U3=8.Tentukan U10!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui\u00a0 barisan geometri</span>\n\n<span>U2=4\u00a0\u00a0 U3=8</span>\n\nMaka U10=? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Jawab:\n\nU3/U2=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na.r pangkat 2\u00a0/\u00a0a.r=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r=2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0a.r=4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.2=4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a=4/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na=2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U10= a.r pangkat n-1<br>\n\nU10= 2 . 2 pangkat 10-1\n<br>\nU10=2 . 2 pangkat 9<br>\n\nU10= 2.512<br>\n\nU10=1024\n<br>\nKet: titik = kali\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a : bilangan\npertama</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0r : rasio<br>(maaf klw salah)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konversikan-36-derajat-r-derajat-c-derajat-f-k-464",
            "question": "Konversikan\u00a0\r\n36 derajat R = ...derajat C = ...derajat F = ...K\u00a0\r\nbeserta cara penyelesaiannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C: 5/4 \u00d7 36 = 45 C \nF: 9/4 \u00d7 36 = 81+32=113 F\nK: 45+273=318 K inii yaa maff klo sllah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C : 5/4 x 36 = 45 derajat C<br><br>F :9/4 x 36 + 32 = 113 derajat F<br><br>K : 36 + 273 = 309 derajat K<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-derajatkah-pada-saat-jam-menunjukkan-pukul-1145-421",
            "question": "Berapa derajatkah\u00a0pada saat jam menunjukkan pukul 11.45 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "300 derajat...............",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada saat jarum jam menunjuk 11.45,maka derajatnya adalah 90 derajat :-)\n  semoga bermanfaat!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-deret-aritmatika-dengan-un-adalah-suku-ke-n-ji-683",
            "question": "diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. jika U2 + U15 + U40 = 165 makan U19 =.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. Jika U2 + U15 + U40 = 165 maka U19 = <strong>55</strong>.</p><p></p><h3><strong>P</strong>embahasan</h3><p><u>Diketahui</u>:</p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = 165</p><p></p><p><u>Ditanya</u>:</p><p>U\u2081\u2089 = .....?</p><p></p><p><u>Jawab</u>:</p><p>Dalam mencari suku ke-n pada deret aritmatika dengan suku pertama a dan beda b berlaku persamaan berikut:</p><h3> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2099 = a + (n - 1) b</h3><h3></h3><p>maka dari soal di atas, suku-suku yang telah diketahui dapat diuraikan sebagai berikut:</p><p>U\u2082 \u21d2 n = 2 \u21d2 U\u2082 = a + (2 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2082 = a + b</p><p>U\u2081\u2085 \u21d2 n = 15 \u21d2 U\u2081\u2085 = a + (15 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2085 = a + 14b</p><p>U\u2084\u2080 \u21d2 n = 40 \u21d2 U\u2084\u2080 = a + (40 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2084\u2080 = a + 39b</p><p></p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = (a + b) + (a + 14b) + (a + 39b)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 165 = 3a + 54b \u00a0</p><p>disederhanakan dengan membagi kedua ruas dengan tiga</p><p>{ 3a + 54b = 165 } : 3</p><p>a + 18b = 55</p><p></p><p>U\u2081\u2089 \u21d2 n = 19 \u21d2 U\u2081\u2089 = a + (19 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2089 = a + 18b</p><p>Sehingga nilai U\u2081\u2089 = 55.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/9607287</p><p>2. Materi tentang Contoh Soal Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/23271525, https://brainly.co.id/tugas/15798077</p><p>----------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : IX SMP</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Bab : Barisan dan Deret Bilangan</p><p>Kode kategori : 9.2.2\t</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-bc-6-cm-tan-a-43-dan-cos-b-1-787",
            "question": "diketahui segitiga ABC dengan BC = 6 cm, tan A = 4/3 dan cos B= 12/13, maka panjang AC adalah...............................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan sinus :\u00a0[tex] \\frac{BC}{sin A} =  \\frac{AC}{sin B} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\frac{4}{5} [/tex] (aturan phytagoras dari tan A)<br>sin B = [tex] \\frac{5}{13} [/tex] (aturan phytagoras dari cos B)<br>maka : \u00a06/{[tex] \\frac{4}{5} [/tex]} = AC/{\u00a0[tex] \\frac{5}{13} [/tex]}<br>6. 5/13 = AC . 4/5<br>AC = 75/26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-diwajibkan-mengerjakan-10-dari-12-soal-yang-tersedi-364",
            "question": "Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?    a.7\r\nb.14\r\nc.21\r\nd.30\r\ne.42",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?</h2><p>.</p><ul><li>Wajib mengerjakan 10 dari 12 soal</li><li>Nomor 1 s/d 5 WAJIB dikerjakan</li></ul><p>Berarti, ia hanya harus mengerjakan 5 soal lagi dari 7 soal yang tersisa</p><p>Rumus yang tepat untuk soal diatas ialah rumus kombinasi</p><p>= 7C5</p><p>[tex] =\\frac{7!}{5!(7-5)!} \u00a0 [/tex]</p><p>= [tex] \\frac{7.6.5!}{5!2!} \u00a0[/tex]</p><p>= 21</p><p>.</p><p><em><strong>Jadi banyak cara yg dapat dipilih ada 21 cara.</strong></em></p><p>______________</p><p>Pelajari soal lainnya</p><p>brainly.co.id/tugas/16613233</p><p>______________</p><p><strong>Mapel: Matematika</strong></p><p><strong>Kelas: 12</strong></p><p><strong>Materi: Peluang</strong></p><p><strong>Kata kunci: Kombinasi</strong></p><p><strong>Kode Soal: 2</strong></p><p><strong>Kode Kategorisasi: 12.2.8</strong></p><p>____________</p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kirimkan-cara-dan-jawaban-spm-matematika-paket-1-dan-2-unt-260",
            "question": "tolong kirimkan cara dan jawaban SPM MATEMATIKA paket 1 dan 2 untuk smk kelompok paeiwisata.. secepatnya saya butuh plisss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Buka lik dibawah ini!<br>www.bukuerlangga.com/370-smk<br></span><span>www.bukuerlangga.com/<br><br>#Semoga menbantu<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-segitiga-xyz-dengan-siku-siku-d-y-cos-z-20-per-24-tentuka-889",
            "question": "Pada segitiga XYZ dengan siku siku d Y, cos Z =20 per 24, tentukan nilai tan X dan tan Z",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos Z = 20/24 jadi panjang ZY=20 dan ZX=24<br>cari panjang XY<br>[tex]XY =  \\sqrt{ ZX^{2} - ZY^{2} } =  \\sqrt{ 24^{2} - 20^{2} } =  \\sqrt{176} [/tex]<br><br>jadi,<br><br>[tex]tan Z =  \\frac{ \\sqrt{176} }{20}  \\\\  \\\\ tan X =  \\frac{20}{ \\sqrt{176} } = \\frac{20\\sqrt{176}}{176 }[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-invers-jika-fx-x2-2x-3-792",
            "question": "Tentukan invers jika f(x) = x2 - 2x - 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = x2 - 2x - 3 mungkin soalnya seperti ini\u00a0f(x) = x\u00b2<span>\u00a0- 2x - 3<br>maka :<br></span>f(x) = x\u00b2\u00a0- 2x - 3<br>\u21d2 y =\u00a0x\u00b2\u00a0- 2x - 3 + 4<br>\u21d2 y = (x - 1)\u00b2 + 4<br>\u21d2\u00a0(x - 1)\u00b2 \u00a0= y + 4<br>\u21d2 x - 1 =\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex]<br>\u21d2 x\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex] + 1<br>\u21d2 f\u00a0\u207b\u00a0\u2081 (x) =\u00a0[tex]\\sqrt{x + 4}   + 1[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}